<!--
  ~ Copyright (c) Aldeny 2019
  -->

<resources>
    <string name="app_name">Skin&amp;Genitals.ID</string>

    <string name="bantuanInfo">APA YANG ANDA BUTUHKAN??</string>

    <string name="meninfo">
        <br><b>Menu Info Penyakit</b></br>\n\n

        <br>Menu Informasi Penyakit memungkinkan kamu untuk melihat
        dan mencari informasi mengenai penyakit kulit dan kelamin yang disebabkan oleh infeksi
        jamur, bakteri, virus, serta serangga.</br> \n \n

        <br>Untuk menggunakan menu Informasi Penyakit anda cukup mengikuti langkah-langkah berikut: \n</br>
        <br>1. Pengguna memilih menu Informasi Penyakit \n</br>
        <br>2. Pengguna memilih informasi penyakit kulit dan kelamin apa yang akan di cari. \n</br>
    </string>

    <string name="meninfo2">
        <br><b>Menu Diagnosis</b></br>\n\n

        <br>Menu Diagnosis memungkinkan anda untuk mengetahui
        mengenai penyakit kulit dan kelamin yang kamu derita</br> \n \n

        <br>Untuk menggunakan menu Diagnosis kamu cukup mengikuti langkah-langkah berikut: \n</br>
        <br>1. Pengguna memilih menu Diagnosis \n</br>
        <br>2. Pengguna memilih gejala penyakit kulit dan kelamin yang dirasakan. \n</br>
        <br>3. Pengguna menekan tombol Diagnosis dan secara otomatis aplikasi akan menampilan penyakit yang diderita \n</br>
    </string>

    <string name="meninfo3">
        <br><b>Menu Tentnag Developers</b></br>\n\n

        <br>Menu Tentang Developers berisi tentang informasi para pengembang aplikasi</br> \n \n

        <br>Untuk menggunakan menu Tentang Developers kamu cukup mengikuti langkah-langkah berikut: \n</br>
        <br>1. Pengguna memilih menu Tentang Developer \n</br>
    </string>

    <string name="meninfo4">
        <br><b>Menu Bantuan</b></br>\n\n

        <br>Menu Bantuan berisi tentang informasi cara penggunaan aplikasi</br> \n \n

        <br>Untuk menggunakan menu Tentang Developers kamu cukup mengikuti langkah-langkah berikut: \n</br>
        <br>1. Pengguna memilih menu Bantuan \n</br>
    </string>

    <string name="impetigo">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Impetigo adalah infeksi kulit yang disebabkan oleh bakteri, berupa lepuh atau bercak
        luka terbuka pada kulit, yang kemudian menimbulkan kerak berwarna kuning atau cokelat.
        Impetigo bulosa, ditandai dengan kulit yang melepuh dan berisi cairan. Kemunculan impetigo
            bulosa biasanya juga disertai dengan demam dan pembengkakan kelenjar getah bening.</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n

        <br>1. Kulit melepuh dan berisi cairan berukuran 1-2 sentimeter yang terasa sakit dan membuat kulit di sekitarnya gatal.</br>\n
        <br>2. Kulit yang melepuh, dalam waktu singkat dapat menyebar kemudian pecah dalam beberapa hari.</br>\n
		<br>3. Pecahan kulit yang melepuh kemudian meninggalkan kerak berwarna kuning.</br>\n
		<br>4. Setelah sembuh, kerak kuning tersebut hilang tanpa meninggalkan bekas sama sekali</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Jika penderita terlanjur terkena penyakit ini dapat dilakukan pengobatan
        dengan menggunakan antibiotik, salep atau krim jika infeksi tergolong ringan,
        menyerang bagian kecil tubuh dan belum menyebar luas. Sebelum menggunakan
        krim atau salep terlebih dahulu merendam luka dalam air hangat atau
        dikompres dengan air hangat agar koreng menjadi lunak.
    </string>

    <string name="kusta">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Kusta, yang juga dikenal dengan nama lepra atau penyakit Hansen, adalah
            penyakit yang menyerang kulit, sistem saraf perifer, selaput lendir pada
            saluran pernapasan atas, serta mata. Kusta bisa menyebabkan luka pada
            kulit, kerusakan saraf, melemahnya otot, dan mati rasa.</br>\n\n

        <br><b>Gejala</b></br>\n

        <br>1. Mati rasa, baik sensasi terhadap perubahan suhu, sentuhan, tekanan
                ataupun rasa sakit.</br>\n
        <br>2. Muncul lesi pucat dan menebal pada kulit.</br>\n
		<br>3. Muncul luka tapi tidak terasa sakit.</br>\n
		<br>4. Pembesaran saraf yang biasanya terjadi di siku dan lutut.</br>\n
        <br>5. Kelemahan otot sampai kelumpuhan, terutama otot kaki dan tangan.</br>\n
		<br>6. Kehilangan alis dan bulu mata.</br>\n
		<br>7. Mata menjadi kering dan jarang mengedip, serta dapat.</br>\n
        <br>8. Menimbulkan kebutaan.</br>\n
		<br>9. Hilangnya jari jemari.</br>\n
        <br>10. Kerusakan pada hidung yang dapat menimbulkan mimisan, hidung tersumbat,
                atau kehilangan tulang hidung.</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>
        Pengobatan yang dilakukan jika penderita terkena penyakit ini adalah pemberian
        kombinasi antibiotik selama 6 bulan hingga 2 tahun hal ini ditentukan
        berdasarkan jenis kusta. Beberapa contoh antibiotik yang digunakan seperti
        rifampicin, dapsone, dan clofazimine.
    </string>

    <string name="ektima" >
        <b>Defenisi</b>\n

        Borok dikulit atau Ektima adalah salah satu bentuk poderma ulseratif di
        kulit dan disebabkan oleh grup A-beta hemilitik streptokokus. Kuman
        didapat dari kulit, karena ektima memiliki ulkus yang dalam sampai dermis,
        maka sering dikatakan lebih dalam dari impetigo.\n\n
        <b>Gejala</b>\n

        1. Terdapat luka borok.\n
        2. Borok tertutup kerak berwarna kuning.\n\n

        <b>Penyebab</b>\n
        1. Kebersihan penderita yang kurang baik dalam kehidupan sehari hari.\n
        2. suhu serta kelembaban yang tinggi.\n\n

        <b>Penanganan</b>\n

        Penanganan penyakit dilakukan pemberian antibiotik dikloksasilin, di indonesia
        obat ini tidak tersedia maka dapat diberikan sefadroksil yang merupakan
        antibiotik golongan sefalosporin generasi I.
    </string>

    <string name="folikulitis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Folikulitis adalah peradangan yang terjadi pada folikel rambut atau tempat rambut tumbuh
            yang biasanya disebabkan oleh infeksi bakteri. Meskipun bisa menyebabkan rasa gatal dan
            perih, penyakit ini umumnya tidak berbahaya </br>\n\n

        <br><b>Gejala</b></br>\n

        <br>1. Muncul banyak benjolan kecil berwarna merah atau seperti jerawat, di kulit tempat rambut tumbuh.</br>\n
        <br>2. Benjolan terasa nyeri yang berisi nanah, dapat membesar atau pecah.</br>\n
        <br>3. Gatal dan sensasi terbakar pada kulit.</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pengobatan untuk folikulitis dilakukan tergantung tingkat keparahan yang
        dialami seperti pemberian obat-obatan berbentuk krim, losion, atau gel.
        Sedangkan untuk folikultis yang diakibatkan jamur diberikan krim, sampo,
        atau tablet. Selanjutnya kita bertambah parah dilakukan tindakkan oprasi
        kecil
    </string>

    <string name="kruris">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Tinea Kruris adalah rasa gatal di selakangan akibat infeksi jamur.
            Infeksi jamur ini dapat terjadi pada siapa saja, namun lebih sering dialami oleh pria
            atau seorang atlet. Selain selangkangan, tinea cruris dapat menyebar ke paha, bokong,
            hingga dubur, tetapi jarang timbul di skrotum atau penis.</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala utama tinea cruris adalah rasa gatal di selangkangan yang memburuk saat
            beraktivitas atau berolahraga, dan perubahan pada kulit di area selangkangan yang berupa: </br>\n

        <br>1. Ruam kemerahan dengan bentuk melingkar seperti pulau, dan bagian tepinya tampak lebih merah</br>\n
        <br>2. Kulit pecah-pecah dan terkelupas.</br>\n
        <br>3. Warna kulit menjadi lebih terang atau lebih gelap.</br>\n
        <br>4. Selain gatal, kulit di daerah selangkangan juga terasa perih seperti terbakar. </br>\n\n

        <b>Penyebab</b>\n
        1. Kulit selangkangan sering tergesek dengan pakaian\n
        2. Keringat yang berlebihan di kulit selangkangan menyebabkan lembab\n
        3. Kutu air yang terdapat di selangkangan\n
        4. Terdapat kontak langsung dengan pakaian penderita\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        1. Membersihkan kulit selangkangan dengan sabun dan air hangat kemudian
        mengeringkannya\n
        2. Pemberian krim anti jamur seperti clotimazole atau miconazole
    </string>

    <string name="korporis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Tinea Korporis atau kurap tubuh adalah infeksi jamur yang bisa menimbulkan ruam melingkar
            kemerahan atau keperakan pada kulit. Penyakit kulit ini bisa muncul di seluruh bagian tubuh,
            namun biasanya muncul pada lengan dan tungkai. Umumnya, tinea corporis lebih mudah menyebar
            di daerah beriklim hangat dan lembap.</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala tinea korporis biasanya mulai muncul 4-10 hari setelah tubuh terpapar jamur.
            Beberapa tanda dan gejala umum tinea corporis adalah:</br>\n

        <br>1. Munculnya ruam melingkar kemerahan atau keperakan pada kulit dengan tepi yang sedikit menimbul dibanding daerah sekitarnya.</br>\n
        <br>2. Bagian tengah dari cincin bisa tampak seperti kulit sehat, namun bisa juga timbul luka berisi cairan (blister) atau nanah di sekitar ruam melingkar tersebut. </br>\n
        <br>3. Kulit terasa gatal, bersisik, atau meradang.</br>\n\n

        <b>Penyebab</b>\n
        Penyebab dari tinea corporis ini adalah jamur dermatophytes. Cara penularan
        dan penyebaran jamur dermatophytes seperti kontak fisik dengan penderita,
        kontak manusia dengan hewan yang terinfeksi, kontak fisik manusia
        dengan benda-benda yang terkontaminasi, dan kontak manusia dengan
        tanah yang bukan tidak mungkin karena tanah meruapakan media yang cocok
        untuk tumbuhnya spora jamur.\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        1. Membersihkan kulit selangkangan dengan sabun dan air hangat kemudian
        mengeringkannya\n
        2. Pemberian krim anti jamur seperti clotimazole atau miconazole
    </string>

    <string name="versikolor">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Pitiriasis Versikolor (Panu) adalah infeksi jamur yang mengganggu pigmen kulit, sehingga
            timbul bercak dengan warna yang lebih terang atau lebihgelappadakulit.
            Infeksi kulit ini muncul secara perlahan, namun seiring waktu bercak kulit tersebut
            menyatu dan membentuk bercak yang lebih besar</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala yang paling jelas terlihat pada penderita panu adalah bercak pada permukaan kulit.
            Gejala yang muncul berupa: </br>\n

        <br>1. Muncul bercak berwarna merah muda, merah, kecokelatan, atau cokelat.</br>\n
        <br>2. Bercak kulit dapat terjadi pada punggung, dada, leher, atau lengan atas.</br>\n
        <br>3. Kulit terasa kering atau bersisik dan gatal.</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pengobatan pitiriasis versikolor dilakukan dengan pemberian krim, losion, atau sampo.
    </string>

    <string name="Onikomikosis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Onikomikosis(JamurKuku) adalah kondisi umum yang menyebabkan munculnya titik berwarna
            putih atau kuning di bagian bawah ujung kuku jari tangan atau kaki. Kuku dapat berubah
            warna, menebal, dan retak di bagian ujungnya jika infeksi jamur kuku menjalar semakin dalam. </br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Kondisi yang juga memiliki nama lain onikomikosis dan tinea unguium ini dapat menyerang
            lebih dari satu kuku, namun jarang sekali menyerang seluruh kuku. Beberapa faktor yang
            dapat meningkatkan risiko seseorang terkena jamur kuku adalah:</br>\n

        <br>1. Perubahan warna pada kuku.</br>\n
        <br>2. Menebalnya kuku.</br>\n
        <br>3. Rapuh pada kuku.</br>\n\n

        <b>Penyebab</b>\n
        Penyebab dari Onikomikosis adalah infeksi jamur dermatofit. Selain itu terdapat pula penyebabnya seperti:\n
        1. Buruknya sirkulasi darah\n
        2. Lemahnya sistem kekebalan tubuh\n
        3. Berkeringat banyak\n
        4. Menderita kutu air\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pengobatan onikomikosis bisa dilakukan dengan cara pemberian obat pelapis kuku, obat krim kuku, dan obat oral anti jamur.
    </string>

    <string name="Variccela">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Varicella (Cacar Air) Penyakit cacar air atau dalam istilah medis disebut varicella
            adalah infeksi yang disebabkan virus Varicella zoster. Penderita yang terinfeksi virus
            ini ditandai dengan munculnya ruam kemerahan berisi cairan yang sangat gatal diseluruh tubuh</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala cacar air adalah ruam merah di perut atau punggung. Selainitu,cacar air juga
            ditandai dengan beberapa gejala lain seperti: </br>\n

        <br>1. Demam.</br>\n
        <br>2. Pusing.</br>\n
        <br>3. Lemas</br>\n
        <br>4. Nyeri tenggorokan </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pengobatan yang dilakukan apabila terkena penyakit ini adalah:\n
        1. Memperbanyak minum air putih dan mengonsumsi makanan yang\n
        lembut.
        2. Tidak menggaruk luka cacar air.\n
        3. Memakai pakaian yang berbahan lembut.\n
    </string>

    <string name="Zoster">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Herpes zoster atau cacar ular (cacar api) adalah penyakit yang ditandai dengan timbulnya
            bintil kulit berisi air pada salah satu sisi tubuh dan terasa nyeri. Penyakit ini di sebabkan oleh
            infeksi virus Varicella Zoster, yang juga menjadi penyebab cacar air</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala utama herpes zoster adalah timbulnya bintil berisi air pada kulit, dengan ciri-ciri sebagai berikut: </br>\n

        <br>1. Bintil yang muncul seperti cacar air di salah satu sisi tubuh(kanan atau kiri).</br>\n
        <br>2. Bintil tersebut hanya setempat.</br>\n
        <br>3. Bintil akan berkembang menjadi luka lepuh.</br>\n
        <br>4. Luka lepuh akan pecah dan menjadi luka berkerak, lalu menghilang secara perlahan. </br>\n
        <br>5. Bintil yang timbul di area mata dapat mengganggu penglihatan. </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pengobatan yang dilakukan dengan pemberian antivirus segera dilakukan apabila
        terkena penyakit ini seperti famiciclovir, acyclovir, dan valacyclovir.
        Selain itu juga diberikan obat pereda nyeri seperti paracetamol, ibuprofen,
        tramol, atau oxycodone. Penderita juga di anjurkan untuk mengenakan
        pakaian longgar dan berbahan lembut, menutup bintil agar segera mengering,
        dan mandi dengan air dingin.
    </string>

    <string name="Hfmd">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Penyakit tangan kaki dan mulut atau ﬂu singapura adalah infeksi virus yang ditandai dengan
            luka lepuh pada mulut, dan ruam atau bintik merah pada tangan dan kaki. Penyakit ini sangat
            menular dan banyak menyerang anakanak usia di bawah 5 tahun. Penyakit tangan kaki dan mulut
            bersifat ringan dan akan sembuh dengan sendirinya dalam 7-10 hari</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala penyakit tangan kaki dan mulut muncul pada hari ketiga hingga ketujuh sejak pertama kali terpapar virus.
            Gejala awal yang dapat muncul adalah: </br>\n

        <br>1. Demam sekitar 38-39 .</br>\n
        <br>2. Sakit kepala </br>\n
        <br>3. Nafsu makan menurun </br>\n
        <br>4. Radang tenggorokan  </br>\n
        <br>5. Anak menjadi rewel  </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pengobatan yang dilakukan jika terkena penyakit ini adalah:\n
        1. Memberika paracetamol atau ibuprofen untuk meredakan rasa nyeri.\n
        2. Memperbanyak istirahat dan meminum minuman dingin.\n
        3. Tidak mengonsumsi makanan yang pedas dan asam.\n
        4. Mengonsumsi makanan yang lunak dan sup.\n
    </string>

    <string name="Vulgaris">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Kutil adalah infeksi pada permukaan kulit yang ditandai dengan benjolan kecil,
            bertekstur kasar, berwarna pucat atau kecokelatan, serta terkadang terasa gatal dan sakit jika disentuh.
            Kutil disebabkan oleh human papilloma virus (HPV). Kutil menyerang segala usia, khususnya orang-orang
            dengan sistem kekebalan tubuh yang masih rendah, seperti anak-anak dan remaja. Kutil sering kali muncul
            di siku, di sekitar kuku-kuku, telapak, dan jari-jari tangan atau kaki</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala veruka vulgaris atau kutil diantaranya: </br>\n

        <br>1. Daging tumbuh </br>\n
        <br>2. Benjolan dengan permukaan yang kasar  </br>\n
        <br>3. Rasa gatal  </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Sebagian besar penyakit ini bisa hilang sendiri tanpa harus diobari namun
        bisa memakan waktu yang sangat lama hingga beberapa minggu atau
        berbulan-bulan. Pemberian salep dan plester yang menganduk asam salisilat
        yang bisa dibeli tanpa resep dokter.
    </string>

    <string name="Uretritis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Uretritis gonore adalah kondisi yang terjadi ketika uretra Anda terinfeksi bakteri penyebab gonorea.
            Uretra adalah saluran yang membawa urine alias air kencing dari kandung kemih ke luar tubuh.
            Uretra yang yang terinfeksi ini berwarna merah dan bengkak</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Tanda dan gejala umum dari uretritis gonorea adalah: </br>\n

        <br>1. Nyeri saat buang air kecil atau saat berhubungan seks </br>\n
        <br>2. Darah dalam urine</br>\n
        <br>3. Rasa sakit di bawah perut </br>\n
        <br>4. Keputihan dan vagina berbau tidak sedap </br>\n
        <br>5. Demam </br>\n
        <br>6. Kelenjar getah bening di panggul bengkak </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Dokter akan memberikan resep obat antibiotik untuk mengatasi infeksi sperti
        aceraminophen, ibuprofen atau mandi dengan air hangat. Minum air putih
        yang banyak khususnya jus buah untuk meningkatkan asam urine. Disamping
        itu penderita yang tekena penyakit ini diharuskan untuk tidak melakukan
        hubungan seksual hingga sembuh.
    </string>

    <string name="Servisitis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Servisitis adalah peradangan yang terjadi pada serviks atau leher rahim. Serviks merupakan
            bagian paling bawah dari rahim yang terhubung dengan vagina. Jika kondisi ini tidak diobati,
            maka servisitis yang terjadi karena infeksi dapat menyebar hingga ke rongga perut, menimbulkan
            gangguan kesuburan, serta masalah pada janin bagi ibu yang sedang hamil</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Sebagian besar penderita servisitis tidak merasakan gejala apa pun, dan mereka baru menyadari
            terkena penyakit ini setelah menjalani pemeriksaan dokter untuk alasan lain. Sebaliknya,
            ada sebagian penderita yang mengalami atau merasakan gejala servisitis. Di antaranya adalah: </br>\n

        <br>1. Keluar cairan dari vagina yang tidak biasa dan dalam jumlah banyak. Cairan ini bisa berwarna
            kuning pucat keabu-abuan yang disertai bau tidak sedap. </br>\n
        <br>2. Buang air kecil yang sering dan menyakitkan. </br>\n
        <br>3. Dispareunia. </br>\n
        <br>4. Perdarahan dari vagina setelah berhubungan seksual. </br>\n
        <br>5. Vagina terasa nyeri.</br>\n
        <br>6. Panggul terasa tertekan. </br>\n
        <br>7. Sakit punggung. </br>\n
        <br>8. Rasa nyeri pada bagian panggul atau perut. </br>\n
        <br>9. Demam.</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Penanganan penyakit ini dengan cara pemberian antibiotik seperti gonore,
        chlamydia, dan vaginosis bakterialis. Pemberian antiviral dan antijamur.
    </string>

    <string name="Sifilis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Siﬁlis atau raja singa adalah infeksi yang disebabkan oleh bakteri bernama Treponema pallidum.
            Siﬁlis adalah salah satu infeksi menular seksual (IMS).Umumnya,infeksi ini menyebar melalui hubungan
            seksual dengan orang yang terinfeksi</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Penderita siﬁlis mengalami gejala yang dimulai dengan lesi atau luka pada alat kelamin atau didalam dan disekitar
            mulut. Luka yang terjadi berbentuk seperti gigitan serangga tapi tidak menimbulkan rasa sakit. </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Sifilis dapat diobati dengan antibiotik penisilin. Selama masa pengobatan penderita dilarang
        untuk melakukan hubungan seksual sampai dokter memastikan infeksi sudah sembuh.
    </string>

    <string name="Nonspesifik">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Uretritis Nonspesiﬁk (UNS) atau Non-speciﬁc Urethritis atau (NSU), pengertiannya lebih sempit dari
            Nonspeciﬁc Genital Infection atau (NSGI) karena peradangan hanya terjadi pada uretra yang disebabkan
            oleh kuman non-spesiﬁk</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br>Gejala yang timbul adalah: </br>\n

        <br>1. Nyeri saat buang air kecil </br>\n
        <br>2. Sering kencing </br>\n
        <br>3. Keluar cairan yang tidak normal </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Secara umum obat yang paling efektif adalah golongan tetrasiklin dan eritromisin.
        Disamping itu dapat juga digunakan sulfa-trimetopirm, spiramisin, dan kuinolon2.
    </string>

    <string name="Kandidosis">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Kandidiasis vulvovaginal terjadi cukup sering, dimana hampir 75% wanita dewasa mengalami setidaknya
            satu kali infeksi ini dalam hidup mereka, dan terjadi lebih sering serta lebih parah pada
            orang dengan sistem kekebalan yang lemah</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br> Adapun gejala dari kandidiosis vulvovaginal adalah:</br>\n

        <br>1. Peradangan vagina </br>\n
        <br>2. Rasa gatal</br>\n
        <br>3. Cairan putih kental dari vagina </br>\n
        <br>4. Nyeri buang air kecil </br>\n
        <br>5. Kemerahan</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pemberian obat golongan azole seperti fluconazole, itraconazole, dan
        voriconazole serta obat golongan polyene seperti amphotericin B dan nystatin.
    </string>

    <string name="Kondiloma">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Kondiloma akuminata atau yang lebih dikenal dengan kutil kelamin adalah salah satu gejala
            yang paling umum muncul akibat infeksi menular seksual. Kondiloma akuminata umumnya muncul
            akibat infeksi HPV (human papillomavirus) tertentu, yaitu HPV 6 dan 11</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br> Adapun gejala dari Kondiloma Akuminata adalah: </br>\n

        <br>1. Bengkak kecil di daerah kemaluan Anda. </br>\n
        <br>2. Beberapa kutil berdekatan yang menyerupai bentuk kembang kol. </br>\n
        <br>3. Rasa gatal atau rasa tidak nyaman di daerah kemaluan Anda. </br>\n
        <br>4. Perdarahan saat hubungan seksual. </br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Beberapa penanganan yang bisa dilakukan seperit:\n
        1. Podofilox, dioleskan pada bagian luar kulit kelamin untuk menghentikan pertumbuhan sel kutil.\n
        2. Imiquimod untuk meningkatkan sistem kekebalan tubuh dalam memerangi infeksi.\n
        3. Ektrak teh hijau yang dioleskan pada kondiloma akuminata di sekitar alat kelamin dan anus.
    </string>

    <string name="Skabies">
        <b>Defenisi</b>\n
        <br>Kudis adalah kondisi yang ditandai dengan munculnya rasa sangat gatal di kulit, terutama
            pada malam hari, disertai dengan timbulnya ruam bintikbintik menyerupai jerawat atau lepuhan kecil
            bersisik. Kondisi ini merupakan dampak dari adanya tungau yang hidup dan bersarang di kulit.</br>\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br> Adapun gejala dari ulkus mole adalah: </br>\n

        <br>1. Rasa gatal</br>\n
        <br>2. Kulit terasa pedih </br>\n
        <br>3. Benjolan berisi cairan berupa nanah</br>\n\n

        <b>Penanganan</b>\n
        Pemberian krim atau salep bisa dilakukan untuk mengurangi dampak dari
        penyakit ini serta senantiasa menerapkan perilaku hidup sehat.
    </string>

    <string name="Mole">
        <b>Defenisi</b>\n
        Chancroid adalah infeksi bakteri yang ditularkan melalui kontak seksual. Seperti herpes genital
        dan siﬁlis, chancroid merupakan faktor risiko dalam transmisi dan akuisisi infeksi HIV.
        Chancroid terkadang disebut juga kankroid atau penyakit ulkus mole\n\n

        <b>Gejala</b>\n
        <br> Adapun gejala dari ulkus mole adalah: </br>\n

        <br>1. Benjolan kecil dan merah</br>\n
        <br>2. Berupa luka terbuka </br>\n
        <br>3. Luka budah berdarah </br>\n
        <br>4. Nyeri selama hubungan seksual </br>\n
        <br>5. Pembengkakan di pangkal paha </br>\n\n

        <b>Penaganan</b>\n
        Pengobatan yang bisa dilakukan penderita seperti pemberian antibiotik
        seperti ceftriaxone dan azithromycin. Apabila penyakit menjadi lebih parah
        dokter akan menyarankan untuk dilakukannya operasi.
    </string>

    <string name="jenkel">
        Pilih Jenis Kelamin Anda
    </string>

    <string name="skinandgenitals">
        Skin&amp;Genitals.ID
    </string>

    <string name="ketskin">
        Kenali Penyakit Anda Sedari Dini
    </string>
    <string name="perhatian">Perhatian: Hasil pengecekan diatas tidak bersifat mutlak.
        Jika anda ragu hubungi dokter terdekat.</string>

</resources>
